## 事务
ACID（Atomicity、Consistency、Isolation、Durability，即原子性、一致性、隔离性、持久性）

### 隔离性
    读未提交是指，一个事务还没提交时，它做的变更就能被别的事务看到。
    读提交是指，一个事务提交之后，它做的变更才会被其他事务看到。
    可重复读是指，一个事务执行过程中看到的数据，总是跟这个事务在启动时看到的数据是一致的。当然在可重复读隔离级别下，未提交变更对其他事务也是不可见的。
    串行化，顾名思义是对于同一行记录，“写”会加“写锁”，“读”会加“读锁”。当出现读写锁冲突的时候，后访问的事务必须等前一个事务执行完成，才能继续执行。

查看隔离级别

    show variables like 'transaction_isolation';
    show variables like 'tx_isolation';


### 事务隔离的实现 —— MVCC
    在 MySQL 中，实际上每条记录在更新的时候都会同时记录一条回滚操作。记录上的最新值，通过回滚操作，都可以得到前一个状态的值。
    这些记录被称为回滚日志，也就是undolog
    回滚日志在不需要的时候才删除。也就是说，系统会判断，当没有事务再需要用到这些回滚日志时，回滚日志会被删除，就是当系统里没有比这个回滚日志更早的 read-view 的时候。
    InnoDB 利用了“所有数据都有多个版本”的这个特性，实现了“秒级创建快照”的能力

#### RR下MVCC下的更新逻辑（当前读，快照读）
    MVCC保证了一致性读（快照读），RR下，基于row trx_id，每次可以读取到被修改前的同一份数据
    但是更新数据都是先读后写的，而这个读，只能读当前的值，称为“当前读”（current read）。
    区别于一致性读，当前读是会加锁的。加上 lock in share mode 或 for update，就是分别加了读锁（S 锁，共享锁）和写锁（X 锁，排他锁），可以读到最新数据
